[
    {
        "numero": 1,
        "pregunta": "¿Qué método se puede utilizar para estimar la tendencia en un modelo de series de tiempo?",
        "opciones": [
            {
                "opcion": "Regresión exponencial",
                "num_opcion": 1
            },
            {
                "opcion": "Promedio móvil",
                "num_opcion": 2
            },
            {
                "opcion": "Regresión logística",
                "num_opcion": 3
            },
            {
                "opcion": "Regresión cuadrática",
                "num_opcion": 4
            }
        ],
        "respuesta": "2"
    },
    {
        "numero": 2,
        "pregunta": "¿Qué ayuda a determinar el orden de las partes de promedio móvil y autorregresivas en un modelo de series de tiempo?",
        "opciones": [
            {
                "opcion": "Funciones de correlación lineal",
                "num_opcion": 1
            },
            {
                "opcion": "Funciones de autocorrelación total y parcial",
                "num_opcion": 2
            },
            {
                "opcion": "Funciones de correlación cruzada",
                "num_opcion": 3
            },
            {
                "opcion": "Funciones de desviación estándar",
                "num_opcion": 4
            }
        ],
        "respuesta": "2"
    },
    {
        "numero": 3,
        "pregunta": "¿Qué indicador se recomienda utilizar para evaluar si un modelo de series de tiempo es bueno o no?",
        "opciones": [
            {
                "opcion": "Coeficiente de determinación",
                "num_opcion": 1
            },
            {
                "opcion": "Coeficiente de correlación",
                "num_opcion": 2
            },
            {
                "opcion": "Coeficiente de variación",
                "num_opcion": 3
            },
            {
                "opcion": "Coeficiente de regresión",
                "num_opcion": 4
            }
        ],
        "respuesta": "1"
    },
    {
        "numero": 4,
        "pregunta": "¿Qué se recomienda descartar al construir un modelo de series de tiempo?",
        "opciones": [
            {
                "opcion": "Coeficientes significativos",
                "num_opcion": 1
            },
            {
                "opcion": "Estructuras que arrojen residuos como ruido blanco",
                "num_opcion": 2
            },
            {
                "opcion": "Modelos evaluados según el Criterio de Información de Schwarz",
                "num_opcion": 3
            },
            {
                "opcion": "Modelos con ajuste cercano a la unidad",
                "num_opcion": 4
            }
        ],
        "respuesta": "2"
    },
    {
        "numero": 5,
        "pregunta": "¿Qué se define como el origen de los pronósticos en un modelo de series de tiempo?",
        "opciones": [
            {
                "opcion": "El primer dato del conjunto de evaluación",
                "num_opcion": 1
            },
            {
                "opcion": "El índice correspondiente al último dato del conjunto de entrenamiento",
                "num_opcion": 2
            },
            {
                "opcion": "El tamaño del conjunto de entrenamiento",
                "num_opcion": 3
            },
            {
                "opcion": "El último dato del conjunto de evaluación",
                "num_opcion": 4
            }
        ],
        "respuesta": "2"
    },
    {
        "numero": 6,
        "pregunta": "¿Qué es importante considerar al seleccionar el conjunto de entrenamiento en un modelo de series de tiempo?",
        "opciones": [
            {
                "opcion": "Tamaño representativo",
                "num_opcion": 1
            },
            {
                "opcion": "Conjunto homogéneo",
                "num_opcion": 2
            },
            {
                "opcion": "Conjunto con residuos nulos",
                "num_opcion": 3
            },
            {
                "opcion": "Conjunto con coeficientes significativos",
                "num_opcion": 4
            }
        ],
        "respuesta": "1"
    },
    {
        "numero": 7,
        "pregunta": "¿Qué metodología de pronóstico puede demandar conjuntos de entrenamiento más o menos numerosos?",
        "opciones": [
            {
                "opcion": "Regresión exponencial",
                "num_opcion": 1
            },
            {
                "opcion": "Modelo ARIMA",
                "num_opcion": 2
            },
            {
                "opcion": "Regresión logística",
                "num_opcion": 3
            },
            {
                "opcion": "Promedio móvil",
                "num_opcion": 4
            }
        ],
        "respuesta": "2"
    },
    {
        "numero": 8,
        "pregunta": "¿Qué tipo de modelos se pueden utilizar en análisis de series de tiempo además de la regresión lineal?",
        "opciones": [
            {
                "opcion": "Regresión exponencial",
                "num_opcion": 1
            },
            {
                "opcion": "Regresión logística",
                "num_opcion": 2
            },
            {
                "opcion": "Regresión cuadrática",
                "num_opcion": 3
            },
            {
                "opcion": "Todas las anteriores",
                "num_opcion": 4
            }
        ],
        "respuesta": "4"
    },
    {
        "numero": 9,
        "pregunta": "¿Qué ayuda a suavizar los efectos ajenos a la tendencia en un análisis de series de tiempo?",
        "opciones": [
            {
                "opcion": "Modelos ARIMA",
                "num_opcion": 1
            },
            {
                "opcion": "Promedio móvil",
                "num_opcion": 2
            },
            {
                "opcion": "Modelos de regresión logística",
                "num_opcion": 3
            },
            {
                "opcion": "Funciones de correlación lineal",
                "num_opcion": 4
            }
        ],
        "respuesta": "2"
    },
    {
        "numero": 10,
        "pregunta": "¿Qué es importante para asegurar que un modelo de series de tiempo pueda captar diversos patrones de comportamiento?",
        "opciones": [
            {
                "opcion": "Conjunto de evaluación diverso",
                "num_opcion": 1
            },
            {
                "opcion": "Residuos que se comporten como ruido blanco",
                "num_opcion": 2
            },
            {
                "opcion": "Tamaño del conjunto de entrenamiento",
                "num_opcion": 3
            },
            {
                "opcion": "Componentes del conjunto de entrenamiento diversos",
                "num_opcion": 4
            }
        ],
        "respuesta": "4"
    }
]